點樣令舊貓接受新貓

我半身有隻歲半嘅貓女 琴晚帶咗兩隻幾個月大嘅貓仔返屋企 隻舊貓一見都就係咁恐佢哋 今朝隻舊貓仲喱埋咗 連零食都唔肯食 點先可能令佢哋雙親相愛

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

交換氣味 製造見面機會

貓是對氣味敏感的動物，若直接見面，初五一定會感到威脅，也會為Kumo構成壓力。Luka的破冰第一步，先從氣味開始。「我把牠們的毛巾交換，讓牠們先從氣味認識對方，持續了4、5日。」當兩貓都不抗拒對方的氣味時，就決定讓牠們短暫見面。

第一日，Luka先放新貓出籠走動5分鐘，熟悉新家的環境。然後第二日加長至10分鐘，如此類推，逐日增加。「只放新貓出籠數分鐘，對雙方都有幫助，初五不會覺得地盤被侵佔，Kumo也不會承受過多壓力，當然放貓的時我全程在場觀察着。」只要初五不攻擊新貓，Luka便會賞牠零食。「獎勵比懲罰來得有效，若初五覺得Kumo的存在可以令牠獲得額外食物，會更容易接受新貓。」只需兩星期，兩隻貓已完成破冰儀式，而牠們現在更情同兄弟。「牠們情同手足，連餵藥都會通風報信，先被餵藥的貓會鳴叫，另一隻貓知道了就躲起來。」

行動TG group:

閹咗隻仔佢

仲好細個咋

我隻舊貓養左5年 跟住有三隻新貓黎左 都係咁打交
舊果隻貓 女黎 惡過狗 一打三 黎左半年都有 仲打緊

點做野架奴才

我隻舊貓直程喱埋唔肯出嚟

我只係負責剷屎

我果隻相反 舊貓去到邊就打到邊 你係佢面前經過 佢覺得唔順眼 照開你拖

舊貓接受新狗呢起晒鋼

對舊貓好d

好似對港女咁，特登係新貓面前抱住舊貓又攬又錫又俾好野佢食

俾舊貓知道你愛佢多d

爬過文
最好新嗰隻困一困籠 或者限制佢空間 （可能淨係俾佢係間房咁）持續一星期左右
跟住每日增加放佢出嚟嘅時間 慢慢試同舊果隻接觸
每次食嘢都要比舊嗰隻食先
要持續地增加時間 唔好心急等佢哋獨處

然後盡量用嘅嘢都各自自己獨立
即係飲水食嘢嘅兜 貓砂盆 etc（如果條件許可）
不過自己冇試過
希望佢哋好好相處啦

more圖plz

新貓隔離法
對舊貓要明顯好過對新貓
比野食個順序都要比左舊貓先
等佢覺得自己仲係被愛同係大佬